# 2.2

### (a)
$$
\begin{align*}
P_0(t+s) & = P\{ N(t+s)=0 \} \\
         & = P\{ N(t)=0, N(t+s)-N(t)=0 \} \\
         & = P\{ N(t)=0 \}P\{ N(t+s)-N(t)=0 \} \\
         & = P_0(t)P_0(s)
\end{align*}
$$

### (b)
$$
\begin{align*}
P_0(x) & = P\{X_1 \ge x\} \\
       & = e^{-ax} \\
\because P\{ N(t) \ge 1 \} & = P\{ X_1 \le t \} \\
& = 1 - e^{-at} \\
& = \lambda t + o(t) \\
\therefore a = \lambda \\
\therefore 对于n \ge 2; \\
P\{X_n>s|X_1=x_1,\dots,X_{n-1}=x_{n-1}\} & = e^{-\lambda s}
\end{align*} 
$$

### (c)
$$
\begin{align*}
P\{N(t)=n\} & = P\{N(t) \ge n\} - P\{N(t) \ge n+1\} \\
& = P\{S_n \le t\}-P\{S_{n+1} \le t\} \\
& = \frac{(\lambda t)^n}{n!}e^{-\lambda t}
\end{align*}
$$

---

# 2.5
由题意得:
$N_1(0)+N_2(0)=0$
$E[N_1(t)]=\lambda_1 t$ , $E[N_2(t)]=\lambda_2 t$
因为两个 $Poisson$ 过程相互独立.
则有: $E[N_1(t)+N_2(t)]=E[N_1(t)]+E[N_2(t)]=\lambda_1 t+\lambda_2 t=(\lambda_1+\lambda_2)t$
所以 $\{N_1(t)+N_2(t),t\ge0\}$ 是速率为 $\lambda_1+\lambda_2$ 的 $Poisson$ 过程.

设联合过程的首个事件时间为 $T=min(T_1,T_2)$ ，其中 $T_1$ 是 $N_1$ 的首个事件时间，$T_2$ 是 $N_2$ 的首个事件时间.
$P\{T_1>t\}=e^{-\lambda_1t}$ , $P\{T_2>t\}=e^{-\lambda_2t}$
$P\{T>t\}=P\{T_1>t,T_2>t\}=P\{T_1>t\}P\{T_2>t\}=e^{-(\lambda_1+\lambda_2)t}$
$P\{T_1=t,T_2>t|T=t\}=\frac{f_{T_1}(t)P\{T_2>t\}}{f_{T}(t)}=\frac{\lambda_1e^{-\lambda_1t}e^{-\lambda_2t}}{(\lambda_1+\lambda_2)e^{-(\lambda_1+\lambda_2)t}}=\frac{\lambda_1}{\lambda_1+\lambda_2}$
式中不含 $t$ ，所以独立于事件发生的时刻.

---

# 2.13
$P\{N=n\}=(1-p)^{n-1}p$
系统失效的时间 $T$ 服从参数为 $\lambda p$ 的指数分布:
$f_T(t)=\lambda pe^{-\lambda pt}$
前 $n-1$ 次冲击都不导致失效的概率为:
$P=e^{-\lambda(1-p)t}\frac{[\lambda(1-p)t]^{n-1}}{(n-1)!}$
所以联合概率密度函数:
$f_{N,T}(n,t)=f_T(t)\cdot P=\frac{(\lambda t)^{n-1}e^{-\lambda t}\lambda}{(n-1)!}\cdot(1-p)^{n-1}p$
$P\{N=n|T=t\}=\frac{f_{N,T}(n,t)}{f_T(t)}=\frac{[\lambda(1-p)t]^{n-1}}{(n-1)!}\cdot e^{-\lambda(1-p)t}$

# 2.15

### (a)
$$
N_i的分布是负二项分布
$$

### (b)
$$不独立$$

### (c)
$$
T_i是参数为n_i和P_i的gamma随机变量
$$

### (d)
$$
gamma分布可以理解为n个指数分布的和，所以是独立的
$$

### (e)
$$
E[T_i]=\int_0^{\infty}P\{T>t\}dt\\
=\int_0^{\infty}P\{T_i>t,i=1,2,...,r\}dt
\\=\int_0^{\infty}\prod_{i=1}^r P\{T_i>t\}dt
\\=\int_0^{\infty}\prod_{i=1}^r \int _t^{\infty}\frac{P_ie^{P_ix}(P_ix)^{n_i-1}}{(n_i-1)!}dt
$$

### (f)
$$
T=\sum X_i,因为采取的是\lambda= 1的Poisson分布，所以E[X_i]=1,\\
E[T]=E[E[T|N]]=E[NE[X_i]]=E[N]
$$

---

# 2.25
根据题目条件可知，随机过程$N(t)$服从强度为$\lambda t$的泊松分布。当$N(t)=n$时，事件发生时刻$s_1,s_2,\cdots,s_n$在区间$[0,t]$上满足独立同分布，且每个时刻$s_i$服从均匀分布。进一步地，每个事件在时刻$s_i$产生的随机效应$Y_i$服从与时间相关的分布$F_{s_i}$。

通过将时间域$[0,t]$上的分布函数进行均匀混合，可得到$Y_i$的合成分布：
\[
F(x) = \frac{1}{t}\int_{0}^{t} F_s(x) \, ds
\]
$Y_i$的分布本质上是对时间相关分布$F_s$在区间$[0,t]$上的均值化处理，因此$Y_1,Y_2,\cdots,Y_n$具有独立同分布特性，且与具体发生时刻$s_i$无关。

考虑随机变量$W = \sum_{i=1}^{N(t)} Y_i$，其中计数过程$N(t) \sim \text{Poisson}(\lambda t)$与随机变量序列$\{Y_i\}$相互独立。

- 混合分布变量$X_i$的分布函数为$\frac{1}{t}\int_{0}^{t}F_s(x) \, ds$
- 计数过程的期望值$E[N] = \lambda t$

---

# 2.41

### (a)
$$
事件数会改变\wedge 的分布，所以没有独立增量的分布
$$

### (b)
$$
P(\wedge = \lambda,N(s),o\le s \le t)=P(\wedge =\lambda,N(t)=n,S_1=s_1,...,S_n=s_n)\\
=P(\wedge =\lambda)P(N(t)=n|\wedge =\lambda)P(S_1=s_1,...,S_n=s_n|\wedge =\lambda)
\\=dG(\lambda )e^{-\lambda}\frac{(\lambda t)^n}{n!} \frac{n!}{t^n}由定理2.3.1\\
由全概率公式，可得P(N(t)=n,S_1=s_1,...,S_n=s_n)=\int_0^\infty  dG(\lambda )e^{-\lambda}\frac{(\lambda t)^n}
{n!}\frac{n!}{t^n}\\
\therefore P(\wedge = \lambda|N(s),o\le s \le t)=\frac{dG(\lambda )e^{-\lambda}(\lambda t)^n}{\int_0^\infty  dG(\lambda )e^{-\lambda}(\lambda t)^n}\\
无论取什么值\lambda，\wedge的条件分布只依赖于N(t),在给定N(t),S_1,...,S_n和(0,t)上的均匀分布的次序统计量同分布
$$

### (c)
$$
设在t+s时刻发生下一事件，\\
P(发生首个事件为T>t+s|N(t)=n)\\=\frac{P([t,t+s]发生0个事件，N(t)=n)}{P(N(t)=n)}\\=
\frac{\int_0^\infty(e^{-\lambda s}e^{-\lambda t }\frac{(\lambda t)^n}{n!} dG(\lambda))}{\int_0^\infty(e^{-\lambda t }\frac{(\lambda t)^n}{n!} dG(\lambda))}
$$

### (d)
$$
\lim_{h \to 0}\frac{P(N(h)\ge1)}{h} =\lim_{h \to 0}\frac{1-P(N(h)=0)}{h} \\ =
\lim_{h\to 0}\frac{\int_0^\infty (1-e^{-\lambda h })dG(\lambda)}{h}\because 泰勒展开\\
=\int_0^{\infty}\lambda dG(\lambda)
$$

### (e)
$$不独立，同分布$$